\beginsong
\songname{Ve zlaté skořápce}
\songautor{Hudba: Pom, Text: Vosa; Tábor 2018}

\verse
[D]Svět, kterým [A]kráčíme, [D]vejce je [A]zlaté,
[F#]velké až [Hmi]oči mé [A]nechtějí [D]vě[A]{}řit,
[D]Bráhma ho [A]zahřívá [D]v ruce své [F#mi]svaté
[Hmi]a když se nedívá, [D]začne se [A]{}šeřit
\endverse

\refrain
[D]Proč jsou [A]studny zakle[Hmi]té?
[D]A kde [A]sídlí [Hmi]zlý h[A]ad?
[D]Přijde [F#]podzim po lé[Hmi]tě?
[D]Nebo [A]budem [Hmi]spát?
[D]Pod sko[A]{}řápkou [D]spát?
\endrefrain

\verse
Ze světů do světů jde naše cesta,
odměna tobě tu námahu splatí,
vyčistit studnu dej, kdybys s tím přestal
půjdeme ke dnu a svět se nám ztratí.
\endverse

\verse
Sotva se narodíš, zemřít máš zase,
pustí tě země tíž, je to jen chvíle,
to už je koloběh v celé své kráse,
brzy k nám vrátíš se na další výlet.
\endverse

\endsong